［敢言］賴清德要求日本就慰安婦道歉，日網民：只好當台灣是中國

行政院長賴清德昨（30）日表示，將會等待駐日代表謝長廷返國後，向他提出要求日本政府就慰安婦議題道歉。而該篇新聞的日文版也被轉載到日本yahoo討論區，日本網友對於賴清德的發言激烈反彈，有人說：「和台灣就到這裡了。」

昨日立院總質詢時，國民黨立委費鴻泰問賴清德，在過去擔任立委時曾提案要求日本政府針對慰安婦道歉，如今成為行政院長，會不會請謝長廷向日本要求道歉？對此賴清德表示：「我會這樣要求」，並承諾待謝長廷返台後會提出要求，並再告訴費鴻泰。而《中央社》日文版、《中央社フォーカス台湾》的該篇新聞也在日本yahoo新聞的討論區引起話題，有日本網友表示：「和台灣就到這了！」

在討論區上，該篇新聞的輿論近乎是一面倒地批評賴清德，絲毫未對慰安婦問題做出檢討的言論：「有這號人物在的話和台灣的關係可能有點危險呢」、「明明和台灣關係很好的，真遺憾」、「台灣，完了」、「在台灣也不是全部人都是朋友」、「果然只能把台灣當成是中國的一部份」、「這大概也是中國放任台日蜜月的一個原因之一」。

「在台灣也有這種人真是令人遺憾，但每個自由國家都會有少數意見者，希望大家不要見樹不見。」、「原來台灣也有這種人」、「什麼國家都有這種人，台灣當然也不例外，但我不能理解為什麼是這個時機點」

還有網友說，「在台灣慰安婦問題多半是親中派用來鼓吹反日情緒，用來攻擊親日派的議題，而賴清德擔任台南市長的時候，在彰顯八田與一與台日友好上盡了力，外界期待他是台灣本土派的新領導者，但9年前接二連三提出慰安婦問題就讓人遺憾了；日本政府與民間必須要破除世界上散布的假慰安婦問題，同時也有必要嚴正警告民進黨政府。

賴清德果言夠勇

同時得罪日本同中國，賴清德係咪想害死蔡英文

唔係佢點更上一層樓
等啲人仲賴神前賴神後

老狐狸